\section{13类浮游动物的特征}
\begin{description}
    \item[Appendicularia（尾海鞘纲）] 属于脊索动物门，体型像蝌蚪，身体分为躯干和尾两部分。躯干为椭圆形；尾部扁平，比躯干要长。\footnote{\url{https://zh.wikipedia.org/wiki/\%e5\%b0\%be\%e6\%b5\%b7\%e9\%9e\%98\%e7\%ba\%b2}} 大小：小于5mm。
    
    观察采集的图像发现：
    \begin{itemize}
        \item 形状像蝌蚪，分为躯干和尾部。
        \item 躯干较大且灰度较深，并不是呈现规则的椭圆（还有部分突出了的东西还不知道是什么）。
        \item 尾部大致呈现两种形状：一种细长弯曲；另一种较粗（粗细甚至于头部差不多），呈现柳叶状。尾部的灰度相比于躯干较浅，轮廓不太清晰。
    \end{itemize}
    \item[Bubble(气泡)] 非生物。
    
    观察采集的图像发现：
        \begin{itemize}
        \item 圆形。
        \item 气泡四周灰度深，中间灰度很浅，呈亮白色。
        \end{itemize}
    \item[Chaetognatha（毛颚动物门）] 全体分为头、躯干和尾3部分。头部略膨大，躯干与头连接处稍微缢缩为颈部，尾部末端尖细。头部两侧各着生一列4～13根镰刀状、几丁质的颚毛。\footnote{\url{https://zh.wikipedia.org/wiki/\%e6\%af\%9b\%e9\%a2\%9a\%e5\%8a\%a8\%e7\%89\%a9\%e9\%97\%a8}}大小：最大成年成年个体长105mm，该类成年个体的长度一般都大于5mm。
    
    观察采集的图像发现：
        \begin{itemize}
        \item 身体修长，可以明显看出身体分为头、躯干和尾三部分。
        \item 头部小且圆滑，在头与躯干连接的地方略窄。
        \item 躯干较粗，轮廓清晰。
        \item 尾部慢慢变窄，末尾尖。
        \end{itemize}
    \item[Cladocera Penilia（Penilia，尖头溞属）] 属于节肢动物门，鳃足纲，枝角目，俗称水跳蚤。大小：大约为1mm左右。
    
    观察采集的图像发现：
    \begin{itemize}
    \item 身体短小，有两条长长的触角（但并不是每一幅图像中都可以看到。有时触角是向前的，可以看的很清楚；有时触角是向后的，和身体重合在了一起）。
    \item 该类浮游动物身体中轴线的地方灰度较深（感觉类似人体的脊柱），这个颜色较深的中轴线上还有一条条纹理线连向边缘（就像人体脊柱上连着的骨骼）。由于运动，扫描得到的图像中浮游动物的中轴线并不是都在其身体中间。
    %长圆形，大部分图像可以看到一对较长的触角，并且中轴灰度较深。
    \end{itemize}
    \item[Copepoda(桡脚类)] 属于节肢动物门，颚足纲，桡足类属于其下的一个亚纲。体形像泪珠，有大的触角。分为前体部和后体部，前体部较为宽大，后体部较为短小。\footnote{\url{https://zh.wikipedia.org/wiki/\%e6\%a9\%88\%e8\%85\%b3\%e9\%a1\%9e}}前体部前体部由头和胸部组成，头部有两对触角，胸部有鄂足、五对胸足。后体部无附肢，由3—5节组成。最末的腹节称尾节，末端具1对尾叉，尾叉的末端有5根不等长的刚毛，常呈羽状。\footnote{\url{http://baike.baidu.com/view/665478.htm}}
    
    观察采集的图像发现：
    \begin{itemize}
    \item 该类动物身体呈长椭圆形，尾部长在椭圆形一段（由于尾叉末端有几根不等长的刚毛，因此尾部呈一簇），触角长在椭圆的另一端（一共有两对触角，但最多只能看到一两个，有的图像甚至看不到）。
    \item 从该类动物正上方扫描得到的目标关于其自身的中轴对称。从该类动物侧面扫描得到的目标不对称，其身体一侧长着几对胸足。
    \item {\color{blue}该类中有八十几张图片中有多个目标，应该分在Multiple类中。}
    \end{itemize}
    
    \item[{\color{blue}Decapoda(十足目)}] 属于节肢动物门，软甲纲。分为两类：Lucifer hanseni和Crab larvae。体躯延长呈虾形（腹部发达）或缩短扁圆呈蟹形（腹部化）。\footnote{\url{http://baike.baidu.com/link?url=LWmrgD_DVUcw0upg_zi0LTIJWj6quxa_juRrS3zUt91A-FjPM6VQwYfZ5fFZckzIyEGCaXyS_pikXUGg2JsYMXUX-uFEkmkLqC5lfkxvXvApK3WRBcWQkfbDhMlfTdgrWvh-728gSoUylWZG2UstFK}}
    
    观察采集的图像发现：
    \begin{itemize}
    \item 该类浮游动物形状特征并不是很统一，大致分为两类：虾形和蟹形。
    \item 一些图像中可以看到目标有一条尾巴（像虾的尾巴）。
    \item 一些图像中可以看到目标有一对灰度较深的复眼。
    \end{itemize}
    \item[Doliolida（海樽目）] 属于脊索动物门，樽海鞘纲\footnote{\url{https://zh.wikipedia.org/wiki/\%e6\%a8\%bd\%e6\%b5\%b7\%e9\%9e\%98\%e7\%ba\%b2}}。体型一般呈桶状，体壁最外是被囊层，其内层是外套膜。被囊层下有8～9条肌带环绕着体躯。
    
    观察采集的图像发现：
        \begin{itemize}
        \item 由于该类浮游动物比较透明，因此在图像中灰度较浅，并且其桶状轮廓也不完整了，但最明显的是能看到大概7、8条环状的肌肉带，有的图像中还能看到内部器官。
        \end{itemize}
    \item[{\color{blue}Egg}] 很多种类生物的卵。
    
    观察采集的图像发现：
        \begin{itemize}
        \item 形状大致都呈圆形。
        \item 有的卵整体灰度都很深；有的卵中间有一块灰度较深的区域，四周灰度较浅（结构像细胞）。
        \item {\color{blue}由于是不同动物的卵，因此其灰度特征差异较大}。
        \end{itemize}
    \item[Fiber（纤维）] 非生物。
        \begin{itemize}
        \item 弯曲的线状，有的纤维有分叉和交叉。
        \item 该类图像中噪声较多，纤维的边缘也不是很规则。
        \end{itemize}
    \item[Gelatinous（明胶）] 该类包括很多不同种类的胶状生物，它们体内都含有很高的水分。包括Aglaura（属于刺胞动物门，这一个没有搜的中文名字，但也属于水母类）、Medusa（水母，属于刺胞动物门，水螅纲）、Siphonophora（管水母，属于刺胞动物门，水螅纲，管水母目）、Radiolaria（放射虫，属于原声动物门，辐足纲）和Salps（樽海鞘，属于脊索动物门Chordata，樽海鞘纲Thaliacea，纽鳃樽目Salpida）。其中水母大部分都有三个主要部位：圆伞状或是钟状（寺院里面敲得那种钟）的身体﹐触器和口腕。
    
    观察采集的图像发现：
        \begin{itemize}
        \item 由于该类呈胶状，因此该类物体灰度整体较浅，边缘也不是十分清晰。大部分是水母，有小部分的樽海鞘（与海樽目形态很相似），小部分的放射虫。
        \item 其中水母也包括很多类，形态大致呈现以下几种：
            \begin{itemize}
            \item 一些水母身体呈现类似钟状（这里呈现钟状有长有短，有粗有细，还有的会发生一点弯曲），灰度较浅，内部有一块颜色较深的椭圆形区域。
            \item 一些水母也呈钟状，但内部没有颜色较深的椭圆形区域，整个身体灰度均匀。
            \item 还有的个头稍微偏小，形状有的类似圆形、像半个胶囊（应该是由于拍摄原因，有的拍到顶部，有的拍到侧面），体内有颜色较深的一个大点和几个小点。（可能是灯塔水母）
            \item 还有四张看不出形状的，不知道是什么。
            \end{itemize}
        \item 放射虫：形状近似圆形（但由于整体灰度较浅，形状保存是完整），中间有一块灰度较深的区域，四周灰度较浅，可以看到淡淡的细纹从中心连接到边界。
        \end{itemize}
    \item[{\color{blue}Multiple（多个生物）}] 由于浮游动物的重叠，导致分割过程中多个浮游动物被分割到一张图像上。
    \item[{\color{blue}Nonbio}] 非生物的集合。（不符合以上集中浮游动物的形态特征）
    \item[Pteropoda（翼足目）] 属于软体动物门，腹足纲。
    
    观察采集的图像发现：
    \begin{itemize}
    \item 该类浮游动物灰度较深，形状总体都呈现一头宽一头窄。
    \item 形状总体呈现三类：有的呈现象牙状，有点弯曲；有的较粗短，像一顶尖的小帽子；有的呈现细长的三角形状。
    \end{itemize}
\end{description}

参考网站：\url{http://www.imas.utas.edu.au/zooplankton/home}。
